'\" te
.\"  Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH  SUNW.crs_framework   5  "2007 年 9 月 4 日" " Sun Cluster 3.2 " " Sun Cluster その他 "
.SH 名前
SUNW.crs_framework, crs_framework \-  Oracle Cluster Ready Services (CRS) のシャットダウンを調整するリソースタイプの実装 
.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBSUNW.crs_framework\fR リソースタイプは、Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters (RAC) の構成では、Oracle Cluster Ready Services (CRS) と Sun Cluster リソースの停止を調整します。このリソースタイプでは、Sun Cluster を有効にして Oracle CRS を停止することにより、Sun Cluster と Oracle CRS を相互運用できるようになります。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
このリソソースタイプは、Sun Cluster 管理コマンドを使用して Oracle CRS を起動できるようにするものでは\fBありません\fR。Oracle CRS を起動するには、Oracle コマンドを使用するか、ノードを起動するかの方法しかありません。
.RE
.sp
.LP
CRS 投票ディスクと Oracle クラスタレジストリ (OCR) ファイルは、タイプ \fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR または \fBSUNW.ScalMountPoint\fR のリソースが表すストレージに存在することがあります。この状況では、タイプ \fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR または \fBSUNW.ScalMountPoint\fR のリソースをオフラインにする前に、Oracle CRS を停止する必要があります。この要件に適合するため、タイプ \fBSUNW.crs_framework\fR のリソースは、次の状況になると、ノードにある Oracle CRS プロセスを停止します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
そのノードでタイプ \fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR または \fBSUNW.ScalMountPoint\fR のリソースがオフラインになるとき。CRS プロセスを次の理由のため停止する必要があります。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR または \fBSUNW.ScalMountPoint\fRタイプのリソースが正しく停止するのを確認するため。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
CRS プロセスまたは RAC プロセスがストレージにアクセスしているときに、\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR または \fBSUNW.ScalMountPoint\fR タイプのリソースがオフラインになり、データベースまたはノードに障害が発生するのを防ぐため。
.RE
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ノードが停止するとき。CRS プロセスが停止しない場合、ノードは停止できません。
.RE
.sp
.LP
\fBSUNW.crs_framework\fR リソースタイプは、シングルインスタンスリソースタイプです。したがって、クラスタに作成可能なリソースは 1 個だけです。
.sp
.LP
Sun Cluster が正しい順序でリソースを停止することを確認するには、\fBSUNW.crs_framework\fR タイプのリソースを次のように構成します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBSUNW.crs_framework\fR リソースを含む一定のリソースグループに対して、\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR または \fBSUNW.ScalMountPoint\fR タイプのリソースを含むすべてのリソースグループが、強いポジティブなアフィニティーを宣言することを確認します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
CRS 投票ディスクと OCR ファイルのストレージを表すすべてのリソースに対して、\fBSUNW.crs_framework\fR リソースによるオフライン再起動依存関係を設定します。これらのリソースのタイプは、\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR または \fBSUNW.ScalMountPoint\fR です。各依存関係の有効範囲を、\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR リソースまたは \fBSUNW.ScalMountPoint\fR リソースが動作しているノードだけに限定します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBSUNW.rac_framework\fR タイプのリソースに対して、\fBSUNW.crs_framework\fR タイプのリソースによる強い依存関係を設定します。
.RE
.sp
.LP
これらの依存関係およびアフィニティーは、Sun Cluster Support for Oracle RAC データサービスのデータベースリソースを構成するときに作成します。詳細は、\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS』\fRの\fI「Configuring Resources for Oracle RAC Database Instances」\fRを参照してください。
.sp
.LP
このリソースタイプを登録し、リソースタイプのインスタンスを作成するには、次のいずれかの方法を使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Manager
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters の設定オプションを指定する clsetup(1CL) ユーティリティー
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の Sun Cluster 保守コマンド。
.RS +4
.TP
1.
このリソースタイプを登録するには、clresourcetype(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
このリソースタイプのインスタンスを作成するには、clresource(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RE
.SS "標準プロパティー"
.sp
.LP
すべての標準リソースプロパティーの詳細は、r_properties(5)のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
標準のリソースタイププロパティーは、次のようにこのリソースタイプに対して無効にされます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMonitor_start_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMonitor_stop_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStart_timeout\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStop_timeout\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
1200
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUpdate_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBValidate_timeout\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.SS "拡張プロパティー"
.sp
.LP
 \fBSUNW.crs_framework\fR リソースタイプには拡張プロパティーはありません。
.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBSUNW.crs_framework\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、\fBSUNW.crs_framework\fR リソースタイプを登録し、\fBcrs_framework-rs\fR という名前の \fBSUNW.crs_framework\fR リソースタイプのインスタンスを作成する方法を示します。この例では、次のように仮定します。

.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
C シェルを使用します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBcrs-framework-rg\fR という名前のリソースグループが存在します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次のリソースが存在します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBrac_framework-rs\fR という名前のタイプ \fBSUNW.rac_framework\fR のリソースで、RAC フレームワークを表します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBdb-storage-rs\fR という名前のタイプ \fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR のリソースで、CRS 投票ディスクと OCR ファイルを格納するスケーラブルデバイスグループを表します。
.RE
.RE
.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# \fBclresourcetype register SUNW.crs_framework\fR
phys-schost-1# \fBclresource create -g crs-framework-rg \e
-t SUNW.crs_framework \e
-p resource_dependencies=rac_framework-rs \e
-p resource_dependencies_offline_restart=db-storage-rs\e{local_node\e} \e
crs_framework-rs\fR 
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWscucm\fR
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcetype(1CL)、clsetup(1CL)、\fBattributes\fR(5)、SUNW.rac_framework(5)、SUNW.ScalDeviceGroup(5)、SUNW.ScalMountPoint(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS 』\fR
